{"config":{"lang":["en"],"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"\u201cNon c\u2019\u00e8 Vascello che eguagli un Libro Per portarci in Terre lontane N\u00e8 Corsieri che eguaglino una Pagina Di scalpitante Poesia \u00c8 un Viaggio che anche il pi\u00f9 povero pu\u00f2 fare Senza paura di Pedaggio Tanto frugale \u00e8 il Carro Che porta l\u2019Anima dell\u2019Uomo.\u201d Emily Dickinson, 1263 L\u2019ascolto \u00e8, per me, un viaggio condiviso. Sono alla continua ricerca di nuove storie: leggo, mi diverto, scopro. Mi piacciono le sfide, cambiare genere, adatto le scelte agli ascoltatori, dai piccoli agli adulti, e alla situazione.","title":"Home"},{"location":"bio/","text":"Sono nata l\u201811 marzo a Mendrisio. Da sempre appassionata lettrice \u00b6 2015 membro del comitato dell\u2019associazione Albatros, che organizza il festival di letteratura per ragazzi \u201cStorie Controvento\u201d 2010 Organizzo con mio marito delle \u201cCENE CON STORIE\u201d 2002 Sono narratrice, come mi definisco: raccontastorie, per biblioteche, musei e eventi. 2002 Animatrice alla lettura nelle scuole medie del Cantone 1990 nasce la mia passione per la narrazione e frequento diversi corsi. Sono socia della societ\u00e0 svizzera delle fiabe, sezione della svizzera italiana (Intrecciafole) Ho ottenuto il diploma di maestra della scuola dell\u2019infanzia, in seguito quello di educatrice specializzata alla scuola di Losanna. In questi anni ho partecipato a corsi di narrazione con: - Confabula -Mirella Guglielmoni -Claudio Cavalli -Giuseppe Gargiulo -Betty Colombo -Roberto Anglisani promozione alla lettura con: - Associazione Hamelin -Caterina Ramonda -Gabriela Zucchini -Vera Salton -Matteo Biagi","title":"Cristina Galfetti Schneider"},{"location":"bio/#da-sempre-appassionata-lettrice","text":"2015 membro del comitato dell\u2019associazione Albatros, che organizza il festival di letteratura per ragazzi \u201cStorie Controvento\u201d 2010 Organizzo con mio marito delle \u201cCENE CON STORIE\u201d 2002 Sono narratrice, come mi definisco: raccontastorie, per biblioteche, musei e eventi. 2002 Animatrice alla lettura nelle scuole medie del Cantone 1990 nasce la mia passione per la narrazione e frequento diversi corsi. Sono socia della societ\u00e0 svizzera delle fiabe, sezione della svizzera italiana (Intrecciafole) Ho ottenuto il diploma di maestra della scuola dell\u2019infanzia, in seguito quello di educatrice specializzata alla scuola di Losanna. In questi anni ho partecipato a corsi di narrazione con: - Confabula -Mirella Guglielmoni -Claudio Cavalli -Giuseppe Gargiulo -Betty Colombo -Roberto Anglisani promozione alla lettura con: - Associazione Hamelin -Caterina Ramonda -Gabriela Zucchini -Vera Salton -Matteo Biagi","title":"Da sempre appassionata lettrice"},{"location":"cene/","text":"Benvenuto amico, a questo ristorante. Qui troverai del cibo gustoso, sano, nutriente cibo per bocca, occhi, orecchie e cibo, che non guasta, per la mente \u201cNon piagere cipolla\u201d R. Piumini La cena \u00e8 un alternarsi di racconti scelti secondo un tema e di pietanze inerenti la storia. Ogni men\u00f9 \u00e8 composto da un aperitivo ricco, antipasto, primo, piatto principale con contorno, dolci, caff\u00e8/tisana. Temi delle cene: \u00b6 Storie in tutti i sensi A tavola con le fiabe, antiche e moderne Giro del mondo Cena d\u2019autore 7 vizi capitali Mela racconti ? Info pratiche: \u00b6 La cena \u00e8 elaborata e cucinata dalla A alla Z in collaborazione con mio marito. Il menu \u00e8 fisso e a sorpresa, nella fase di iscrizione, si terr\u00e0 conto di eventuali allergie e regimi particolari. Rivolta unicamente ad un pubblico adulto con un minimo di 15 partecipanti ed un massimo di 30, ha una durata di 3.00/3.30, a seconda dei gruppi. Le cene con storie sono gi\u00e0 state realizzate in diversi luoghi: biblioteche, mense, case private, scuole. Ci preoccupiamo di tovaglie, piatti, servizio e riordino, necessitiamo di un locale con tavoli e sedie e un cucinino . Nel prezzo per persona, da stabilire, \u00e8 tutto compreso, tranne il vino ed eventuali bibite. Alla fine, ogni commensale, ricever\u00e0 la bibliografia e il menu!","title":"Cene"},{"location":"cene/#temi-delle-cene","text":"Storie in tutti i sensi A tavola con le fiabe, antiche e moderne Giro del mondo Cena d\u2019autore 7 vizi capitali Mela racconti ?","title":"Temi delle cene:"},{"location":"cene/#info-pratiche","text":"La cena \u00e8 elaborata e cucinata dalla A alla Z in collaborazione con mio marito. Il menu \u00e8 fisso e a sorpresa, nella fase di iscrizione, si terr\u00e0 conto di eventuali allergie e regimi particolari. Rivolta unicamente ad un pubblico adulto con un minimo di 15 partecipanti ed un massimo di 30, ha una durata di 3.00/3.30, a seconda dei gruppi. Le cene con storie sono gi\u00e0 state realizzate in diversi luoghi: biblioteche, mense, case private, scuole. Ci preoccupiamo di tovaglie, piatti, servizio e riordino, necessitiamo di un locale con tavoli e sedie e un cucinino . Nel prezzo per persona, da stabilire, \u00e8 tutto compreso, tranne il vino ed eventuali bibite. Alla fine, ogni commensale, ricever\u00e0 la bibliografia e il menu!","title":"Info pratiche:"},{"location":"contatti/","text":"Vi risponder\u00f2 con piacere cri_sch@yahoo.it","title":"Contatti"},{"location":"cri/","text":"","title":"Video"},{"location":"eventi/","text":"PRESENZE FUTURE \u00b6 data luogo 8 novembre 2019 Sigirino Notte del racconto 28 novembre 2019 Bibiomerenda, Bibioteca Camignolo 8 dicembre 2019 Natale in piazza, Lugano 11 dicembre 2019 Croglio, Centro Lusc 12 dicembre 2019 Sorengo, fiabe greche 29 dicembre 2019 Natale in piazza, Centro Lugano 22 gennaio 2020 Croglio, Centro Lusc 27 gennaio 2020 Palazzo dei Congressi, letture per l\u2019incontro con Fanny Ben-Ami, Lugano 12 febbraio 2020 Croglio, Centro Lusc 11 marzo 2020 Croglio, Centro Lusc 17 giugno 2020 Croglio, Centro Lusc PRESENZE PASSATE 2019 \u00b6 luogo evento Croglio Bibioteca Centro Lusc Besso Bibobioteca dei Ragazzi Mendriosotto ATTE Barbengo Scuola Media Ambri Scuola Media Canobbio Scuola Media Lugano Long Lake Family Morbio Inferiore Scuola Media Locarno DFA Croglio Mito di vino Camignolo Biomerenda Camignolo Scuola Media","title":"Presenze"},{"location":"eventi/#presenze-future","text":"data luogo 8 novembre 2019 Sigirino Notte del racconto 28 novembre 2019 Bibiomerenda, Bibioteca Camignolo 8 dicembre 2019 Natale in piazza, Lugano 11 dicembre 2019 Croglio, Centro Lusc 12 dicembre 2019 Sorengo, fiabe greche 29 dicembre 2019 Natale in piazza, Centro Lugano 22 gennaio 2020 Croglio, Centro Lusc 27 gennaio 2020 Palazzo dei Congressi, letture per l\u2019incontro con Fanny Ben-Ami, Lugano 12 febbraio 2020 Croglio, Centro Lusc 11 marzo 2020 Croglio, Centro Lusc 17 giugno 2020 Croglio, Centro Lusc","title":"PRESENZE FUTURE"},{"location":"eventi/#presenze-passate-2019","text":"luogo evento Croglio Bibioteca Centro Lusc Besso Bibobioteca dei Ragazzi Mendriosotto ATTE Barbengo Scuola Media Ambri Scuola Media Canobbio Scuola Media Lugano Long Lake Family Morbio Inferiore Scuola Media Locarno DFA Croglio Mito di vino Camignolo Biomerenda Camignolo Scuola Media","title":"PRESENZE PASSATE 2019"},{"location":"libri/","text":"Uno dei miei intenti \u00e8 contagiare i ragazzi con la passione per la lettura. Le mie scelte di libri si basano su corsi di aggiornamento (Hamelin, C. Ramonda, V. Salton, M. Biagi, F. Rotondo, G. Zucchini ), su festival di letteratura e sull\u2019esperienza nel comitato dell\u2019Associazione Albatros, che organizza il festival di letteratura per Ragazzi a Bellinzona \u201cStorie Controvento\u201d. Dopo attenta lettura propongo delle bibliografie ai bibliotecari di Scuola Media o ai docenti interassati. Le bibliografie possono essere a tema: avventura, amore, poesia, conflitti\u2026,o sulle ultime novit\u00e0 dell\u2019editoria. Sono per\u00f2 sempre adattate all\u2019et\u00e0 dei ragazzi, tenendo conto che in una classe ci sono diversi tipi di lettori e non!","title":"Il piacere di leggere"},{"location":"narrazione/","text":"Tradizionali, etniche, moderne, per bambini, ragazzi, adulti\u2026 BIBLIOTECHE \u00b6 Incontri di narrazione secondo la richiesta dei bibliotecari. Animazioni con giochi e attivit\u00e0,alternati a storie per eventi particolari. SCUOLE \u00b6 Racconti specifici, a richiesta del docente, inseriti nel programma: Scuola Media: Novelle, Miti, Amore, Pofessioni, Scelte, Conflitti,\u2026 Scuola Elementare: Classici, Miti, Animali, Fiabe\u2026 Dopo scuola Scuola dell\u2019Infanzia: Amicizia, Emozioni\u2026 MUSEI \u00b6 Per musei, mostre ed esposizioni preparo storie inerenti alla manifestazione NOTTE DEL RACCONTO \u00b6 Dal 2002 partecipo alla notte del racconto, da diversi anni potete ascoltarmi nell\u2019alta Valle del Vedeggio. Dal 2002 la notte del racconto alla scuola media di Biasca Doposcuola Sorengo Liceo di Biasca EVENTI \u00b6 Per aziende, gruppi genitori e associazioni EVENTI CON ANIMAZIONI \u00b6 Alterno narrazioni con attivit\u00e0: 5 sensi Di tutti i colori Quante emozioni Per filo e per segno Storie di puzze e di profumi 4 elementi\u2026","title":"Narrazione"},{"location":"narrazione/#biblioteche","text":"Incontri di narrazione secondo la richiesta dei bibliotecari. Animazioni con giochi e attivit\u00e0,alternati a storie per eventi particolari.","title":"BIBLIOTECHE"},{"location":"narrazione/#scuole","text":"Racconti specifici, a richiesta del docente, inseriti nel programma: Scuola Media: Novelle, Miti, Amore, Pofessioni, Scelte, Conflitti,\u2026 Scuola Elementare: Classici, Miti, Animali, Fiabe\u2026 Dopo scuola Scuola dell\u2019Infanzia: Amicizia, Emozioni\u2026","title":"SCUOLE"},{"location":"narrazione/#musei","text":"Per musei, mostre ed esposizioni preparo storie inerenti alla manifestazione","title":"MUSEI"},{"location":"narrazione/#notte-del-racconto","text":"Dal 2002 partecipo alla notte del racconto, da diversi anni potete ascoltarmi nell\u2019alta Valle del Vedeggio. Dal 2002 la notte del racconto alla scuola media di Biasca Doposcuola Sorengo Liceo di Biasca","title":"NOTTE DEL RACCONTO"},{"location":"narrazione/#eventi","text":"Per aziende, gruppi genitori e associazioni","title":"EVENTI"},{"location":"narrazione/#eventi-con-animazioni","text":"Alterno narrazioni con attivit\u00e0: 5 sensi Di tutti i colori Quante emozioni Per filo e per segno Storie di puzze e di profumi 4 elementi\u2026","title":"EVENTI CON ANIMAZIONI"},{"location":"passate/","text":"Quel che conta di un libro \u00e8 che diventi un\u2019esperienza e l\u2019esperienza non si misura secondo la quantit\u00e0 ma l\u2019intensit\u00e0. Per conoscere i libri bisogna amarli. Giuseppe Pontiggia","title":"Passate"}]}